【燃點香煙擺下酒 所有不快都溜走】低調置業討論區（258）

忠告: 賭定唔賭? 夠膽找數先好賭!

忠告: 問定唔問? 睇曬置頂唔明先好問!

忠告: 放租五成按，咪做犯法野

忠告: 回佣要問真 小心比人昆

溫馨提示: 男女朋友可以未婚夫妻名義做按揭

按揭小知識

網上按揭壓力測試

按揭成數及條例

兇宅查詢

按揭保險

印花稅計算

湯巴置業計數機

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭現金回贈小知識

問:
Cash Rebate 1% vs 1.x% 有咩分別?

答:
簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃
裝修網
裝修佬

以上並非推薦

置業POST 鐵三角

低置巴絲敬拜林太環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

垃圾股榮龍門任佢擺 低置巴絲一於等多佢一年

「考慮到各位網友意見，股榮會等CCL跌返135，始重新撰寫樓市相關文章，歡迎各位以PM溝通交流。」

最新2019/02/08公佈，中原城市領先指數169.95，按周大暴跌0.53%

【說好的鐵底呢】低調置業討論區（257）

上一個post, 歡迎繼續討論

點解要擺酒

買完樓咪擺酒

其實如果屋企有一層供斷 依家好唔好一開二 供兩間

lm

你果兩間會係一間自住同一間放租，定兩間都自住？

留名

馬巴次次開po個標題都好正，好有文采

credit to 奸奸

奷奷定奸奸？

屌一路都以為係奸奸

女王大人

一齊涯過呢關先啦

巴打你係咪做開M男，口裡說不身體卻很誠實

入去問應該唔止呢個價

未緍都咁大不滿 仲要對幾十年

我老公都成9日逼我同佢一齊睇微辣

認真覆你啦 樂觀啲唸，如果你女友有家底，或者事業家庭上可以助你一臂之力既話嗰38萬禮金咪當長線投資囉。不過2個人價值觀唔同好難生活落去。依家就愛情至上，到你廢中嗰陣唸返起就會覺得自己極度on9

我係絲都一早就覺得佢痴9線啦，你話條仔係誠哥個仔就cap水者，擺明唔係都咁樣真係致老公於死地

你女友應該搵一個門當戶對覺得38萬係散紙既有家底男人嫁。佢應該未捱過苦 但你連38萬都要搵屋企人籌旗 唔係咁容易駕馭有錢女㗎

返福建啦

睇你語氣最後點都會同呢條女結婚，如是者硬食38萬禮金，問呀媽借。touchwood呀媽唔肯就借錢俾禮金，完。

其實我覺得著婚紗襯波鞋同啲大陸人著西裝襯波鞋一樣咁on9
一對靚既高爭鞋著一日都唔會辛苦

38萬留黎做買層屯門三寶既首期孝敬下你老豆老母或者遲啲益下你個仔仲好啦，使咩你宜家喺度谷9氣

唔覺on9
最緊要自己開心

一自住啦
除非細佬突然要成家立室

我老公話如果我老母要求20萬禮金會唔同我結婚，講撚完
但佢明顯馬後炮，我都無要佢20萬又結咗婚

終於明白band房係乜。好多band友都搵返自己友結婚又早結婚，圈子窄。明既。我自己best fd同佢未來老公都係2個band友。

唸起我舊老細中年男人日日做嘢到凌晨都唔屋企，星期日都留喺公司寧願喺公司睇跑馬都唔返屋企陪老婆就知道段婚姻幾慘烈 唔同老婆離婚分分鐘係因為層樓用老婆名借bank staff loan按揭

【二手反彈】灝景灣兩房重上900萬 僅低高峰6%
文章日期：2019年2月13日 21:58 Share
圖1之1
踏入豬年，二手樓價續見反彈之勢，青衣灝景灣有兩房戶成交價相隔約8個月重上900萬元。利嘉閣首席聯席市務董事彭錦添表示，灝景灣8座極高層C室，實用498方呎，屬兩房間隔，可享海景，新近以900萬元易手，實呎18,072元，原業主2007年以350萬元買入，持貨約12年，帳面獲利550萬元或1.5倍。屋苑同類兩房做價於去年6月曾高見955萬元，上述成交單位做價與高位相差55萬元或5.7%。

【豬年開齋】 泓景臺三房1200萬沽 8年升值67%
文章日期：2019年2月13日 12:21 Share
圖1之1 - 泓景臺三房1200萬沽 8年升值67%
多個屋苑陸續錄得豬年首宗二手成交。利嘉閣聯席市務董事周鍵喬指，荔枝角西九四小龍之一的泓景臺，新錄6座高層實用736方呎C室成交，屬3房1套戶型，原業主減價30萬元或2.4%後，以1200萬元沽出，實呎16304元。

周表示，原業主2011年2月以720萬元購入單位，帳面賺480萬元，單位8年升值67%。

除非係大袋
唔係其實都只係一個袋

裸奔?

你老闆點同

受溝ok?

主音黎講，儲得慢喇，每個月儲唔夠三皮

有無巴打知道HSBC而家百記回贈8%，但同期冬日賞有10%，係咪會計雙份

買電器咪幾so

我想買四小龍，但又想睇下誠哥個盤開成點先

唔明點解著白袍會被譽為band友

hidden agenda

嗰位巴打點解連佢老闆儲幾多錢都知

我鐘意宇晴軒同埋昇悅居

四小龍其實好住的，遲下好似會有天橋過南昌，又方便左

將嗰道道友靈脈傳過黎

宜家最平都要750，要等埋出bonus先有得唸下

清黎緊班人啦，連通州街天橋底班人都掃走埋

真的嗎？我對誠哥個盤都有啲興趣，但係佢出面條天橋底好多流浪漢

前年年尾曾考慮過自己同區既單棟樓（四房 766 呎叫 1450 萬一條毛都唔肯減），但自己最後都對外邊英皇道行人天橋班露宿者聚集，而不了

清完啦，天橋底同埋公園入面都清左，橋底直頭用鐵絲網圍起埋

有新樓入伙先會搞治安

由醫局街伸展到醫局西街

政府幫地產商開路

大家覺得如果港灣豪庭大2房700萬同埋四小龍細2房750萬既話點睇。下個月可能會去睇下樓。

我係連登新手，唔識加密，你搵我啦

個仔都送去澳洲讀書，得返老婆獨守空房都唔返去慰妻
屌佢仲要勁鐘意留人陪佢OT

冬日賞唔包百記

老闆係比喻啫
正如屋企隻老虎唔通真係老虎咩

上年結婚，宜家同屋企人一齊住慳錢。上年已經想買，頂佢升到PK咁望門興嘆，加上擺酒又hold起一筆錢。點知擺完啲親戚俾咗好多人情我仲收咗一大堆金 加上又加咗啲人工又有B仔，係時候買啦，唔買我老啦。買完櫃員機可能禁唔到錢出黎

[/member]

痴西線

就算我有錢我都唔比

又唔係幾千萬未開頭

上一期居屋好貴好貴，如果以市價計。林鄭大力推綠置居，綠置居仲抵買。不過抽到以後正常都唔會補地價賣，咁貴。我屋企都有綠表，但係唔會想自己住返居屋，一定向上流住私樓。not to mention 你女友有錢女住慣有club house私樓。

個綠表應該得返趕巴父母個名，趕巴買咗私樓邊可能可以落居屋名。除非連層私樓都唔係趕巴個名

我見有巴打話已經開始趕走班訓條橋底啲道友咋
我都係睇送食飯咋

同我現實世界中識啲仔既遭遇完全不同 除非佢地fig我

同我一樣，首期2個有份比，落我名，容易做mortgage

無out budget 就四小啦

港灣豪庭不實用
但四小龍細兩房一樣不實用
係得碧海藍天或昇悅居大兩房先好用, 但要八球以上

親戚住house寶翠園九龍站，幾皮嘢當散紙
得我屋企先窮

真係當你atm甘款

睇情況啦，如果我現家100k我會比

落名係咪甘緊要？
我覺得供都唔供仲要落佢名好大貪

現家我條女買左，大家一齊供，單落佢名，我完全無問題
反而係我阿媽驚我比人呃

明明都傾得幾好的， 唉

叫肥肥白白囉

小弟
有個轉按問題想請教
hkmc退保是否律師樓會幫我整
還是舊銀行會轉按後自己幫我申請退保?

我地2017年頭搞結婚但係我老公2018年情人節先求

中原估價指數報47.01點連升七周 料樓價調整即將結束

中原地產研究部高級聯席董事黃良昇指出，本周中原估價指數(主要銀行)(CVI)最新報47.01點，按周升12.24點，挑戰50點好淡分界線。近四周計，CVI累升38.81點，上升趨勢明確。反映銀行按揭取態由冷淡轉趨積極，預示樓價止跌回穩。四周前CVI開始谷底反彈，單周由8.2點急升至近20點水平，按周升逾10點。其後CVI沒有掉頭而下，向上升穿20點水平後，連續兩周升幅均超過10點，顯示銀行不斷調高按揭估價。估計下周CVI將升破50點好淡分界線，現時僅相差2.99點。新春後樓市進入季節性旺市，樓價調整即將結束，兼且可能重拾升軌。

七周前，CVI僅錄得2.86點，其後開始擺脫谷底，連升三周，向上逼近10點水平。1月初人行宣布分階段降準後，CVI隨即單周反彈逾10點，上升趨勢明顯。CVI由谷底反彈至今，連升七周共44.15點，未有回落的跡象，是樓價轉勢的重要信號。相信CVI會持續上升，短期內樓價將止跌回穩。

CVI是中原地產根據每個中原城市指數成份屋苑，選取樣本單位，調查主要銀行的估價變幅。每周調查銀行對樣本單位的估價，比較一個月前的估值，計算出估價的按月變幅，並逢周四公布結果。CVI以擴散型指數方式計算，反映銀行對樓市的取態。100點完全睇好，0點完全睇淡，50點是睇好或睇淡的分界。

一般而言，CVI在60點以上反覆徘徊，反映銀行睇好樓市，樓價亦會向上。CVI在40點以下反覆徘徊，反映銀行睇淡樓市，樓價亦會向下。CVI在40到60點間反覆徘徊，暫時還未出現，可見銀行對樓按的取態是好淡分明的。

今周公布的CVI是上周的調查結果，將會由三周後公布中原城市領先指數(CCL)驗證。CVI是銀行對樓市取態的調查，CCL乃樓市成交統計；取態會否兌現，必須由事實來檢驗。CVI與CCL相關性高，從CVI可以推論CCL走勢。(da/t)

我老公買0.5卡F color VVS2 $15000

偽毒可恥

好靚
遲巴可唔可以講吓啲傢伙木器係用邊間
私下講都得

九點再點名！

【豬年成交】柏蔚山一房1804萬沽 呎價2.75萬 (20:08)

文章日期：2019年2月14日

計劃短期開售土瓜灣全新樓瑧尚之前，新世界(0017)同系北角已屆現樓的豪宅柏蔚山，今日再錄成交。柏蔚山最新沽出的3座20樓A室，實用面積655方呎，屬一房連儲物房間隔，成交價為1804.5萬元，折合實呎27550元。項目豬年迄今暫售3伙，而年去6月推出至今則累售493伙、套現逾116億元。

買左啲咩#lm2lny

早瞓就早起

深水埗151呎單位，真係你買埋我份，投資自用皆不宜

655呎都得一房

D youtube財演係甘叫人買d納米樓放租,話d回報高過三房

青少年及兒童不宜

點住

錢多嘅人要揾野買

有435嘅巴打高興吓，派息增加，逆市破頂新高

正路就轉走左舊銀行會自動幫你去hkmc申請，當然你最好同舊銀行確認返有無申請。

我前後等左差唔多兩個月先收到hkmc 退保。

不過錯過左之前低位入貨機會

大把啦，佢地十個有九個都係話納米樓細粒，有空間升,本又低
AXX有條片先話買納米樓好定三房好（投資用）

【市區迷你戶】恒地馬頭圍道「啟岸」 最快下周開價
新盤新聞14:34 2019/02/15

恒地旗下馬頭圍道57至69號項目命名為「啟岸」。恒基營業(一)部總經理林達民表示，項目樓書已準備好，最快下周開價及開放示範單位，有機會2月發售，示位設於尖沙咀美麗華廣場；其關鍵日期為2021年3月31日。

啟岸提供551伙，戶型由開放式至2房主打1房戶，當中最大戶型為2房（連套房），實用面積由170至425平方呎，每層樓高3.5米。

林氏續稱，啟岸「破天荒」設頂層、水平線110米高的「天際遊輪住戶會所」，以郵輪為主題，面積達1萬平方呎，頂層更設戶外泳池，可望維港及遊輪碼頭景色。

啟岸位於馬頭圍道57至69號，另設有零售樓面。啟岸前身為紅磡馬頭圍大廈，恒地於2014年初收集85%業權後，再以17.39億元投得馬頭圍大廈，重建後樓面達20.7萬平方呎，樓面地價約8,390元。

屯門「龍床盤」菁雋突停售 傳減價截擊AVA 228

屯門「龍床1盤」菁雋銷情慘淡，去年12月開賣首日僅沽兩伙後，至今仍見錄得成交。發展商今日突上載銷售安排，即日起停售封盤。有區內代理表示，該盤料準備劈價截擊「市區龍床盤」深水埗AVA 228。

相關新聞：【新盤動向】啟德項目最細1房起 合景泰富:定價料有驚喜

事實上，位處市區的AVA 228，開放式單位售價平過菁雋，如首張價單最平一伙，實用面積151方呎，折實價280.3萬元，呎價18,563元。反觀菁雋首批最細131方呎單位，售價285萬元，呎價達21,756元。劏房比劏房，菁雋比AVA 228貴17%。區內代理估計，菁雋劏房或出現較明顯減幅。
菁雋發展商乃內房佳源國際（2768）及舖王鄧成波。波叔之子鄧耀昇上月曾預告，菁雋將於農曆新年後重新推出，將會作出更符合市場的措施，例如推出優惠吸客，料變相減價，但未有透露具體減幅。他直言投資需知道市況變化，如可以緊貼市道改變策略會更理想。
菁雋上年11月公佈首張價單共73伙，平均呎價高達1.69萬元，成為屯門史上最貴新盤。售價285萬至928.8萬元，呎價13,452元至22,327元。最平為8樓32室，開放式戶，只有131方呎，叫價高達285萬元。而備受矚目的128方呎「龍床」劏房，則未有出現於首張價單內。

見低置區的各位話佢離地後即時減價

最新2019/02/15公佈，中原城市領先指數170.39，按周微升0.26%

重上170

淡淡呢

技術性反彈

佢地收哂皮啦 成個高爆區無左
得返幾丁友間唔中出黎吠下

百發百中

原來高爆區大多數人係有樓

寶 星 中 心 升 到 三 萬 蚊 呎

買得起，買個地方落左腳先

叫深水埗咪cheap哂

巴打係到買
紀念日又就到想買俾女友

其實班淡淡真係好得閒
點解可以每日都check住寶星估價
佢地嘅人生一定好撚無聊好無意義

果位樓主。。。雞蟲？

呢區由細住到大，講真去邊度都係方便架

今日去咗參觀park yoho，痴撚事地多蚊

嗰喥一定多喎 屋苑外牛牛隨時會見到

個朋友670萬買咗2房，唔使係咪坐艇中中
會所係幾靚

坐唔坐艇有乜所謂喎 反正買得樓預十年八年住，而家住得舒適就值

樓可以當消費品咁睇都得嘅

康蕙花園3房戶888萬元沽出

中原地產康怡康安街分行首席分區經理楊文傑表示，分行促成成交單位為康蕙花園2座低層C室，實用面積538平方呎，建築面積695平方呎，3房間隔，向東南，景觀開揚。業主以888萬元意頭價將單位易手，折合平均實用呎價16506元。

楊文傑指，買家屬於用家，睇樓近2星期，一直鍾情屋苑式單位，見物業位置方便上班，即馬上承接。原業主於2010年6月以405萬元買入單位，持貨9年，帳面獲利483萬元，單位升值119%

好似話遅d 有outlet , hotel, 港鐵站

又想笑人坐艇? 又以為自己簡既先係最正確?

OK有多10蚊

氹人買嘢嘅

圖

你住得咁近

巴打間屋幾大？
全爆要幾錢

今年豬年人人有豬肉獎

個牌好似爛咗一忽咁嘅

係喎

【升唔計 跌唔計 指數橫行最實際】低調置業討論區（259）

開定
訓陣先

推爆舊 post 先

趁個post未完問啲嘢先

一東一西，應該係西鐵沿線最好 南昌轉入香港去柴灣

唔想要西北就要接受舊樓了

荃灣西

Lm

仲有十幾個

係

991

【升唔計 跌唔計 指數橫行最實際】低調置業討論區（259）